開運大法：孝順者得遺產 - 林夕

開運大法：孝順者得遺產 - 林夕

互聯網

李老闆憋不住一顆善心，掌握了《上流寄生族》導演奉俊昊的時辰八字，「被八字了」的導演帶龍雞牛組合，有助防疫，「拎佢行一個Round，全中國就冇疫症。」

以上低智高見，出自雷霆八八一商業電台《潮爆開運王》，這節目如此看來，實在甚有保留價值，偶爾聽聽神話級防疫怪談，李老闆又語不驚人誓不休，為收聽率以及傳播效應奮身肉搏，居士居心甚良。

李老闆在電台也兼上一份差，勤奮開發濟世平台，不禁想起幾年前，百年後也不能忘記的李老闆金句，商台中人聽過後極震撼，我聽他覆述後極憤怒，保證金過龍珠大戰武漢肺病毒。

他大意是說，我們子女孝順父母很有好處，為什麼呢？孝順才能分到父母的遺產啊。

啊，現在回想，這令人譁然的功利主義者，結合最近種種奇談怪論，才恍然明白，防疫哲學，有結果論者、有過程論者，在此不贅。他的功利，實在是結果論者，即係過程不重要，比如是否真心孝順，過程中是否也在享受親情，孝順結果，孝順得遺產。

以九字訣褻玩口罩也一樣，過程不論是否正確科學，只看結果。以下是學習精神第一的我玩弄褻玩口罩的過程：

我模仿片段，用劍指口罩內外，可惜記不住什麼臨兵什麼裂什麼，只好用「雷霆八八一商業電台」九字代替，然後用「新聞報導」代替啌啌啌，因為面皮薄，無端端喊啌啌啌，沒人聽見也自覺像精神病人，學商台報幕雄壯腔調，據聞也可以測試肺部有沒有毛病，一舉兩得。學一學，舒筋活絡；吟一吟，好醒神。而口罩也不怕給手中劍指污染浪費掉，一來事先有洗手，二來，如此一來，無無謂謂又一日。

結果就是：忘記了少出街之憋悶，你說是否正如孝順了這位老闆，就拿到減低出街風險的遺產呢？

李老闆的抄經抗毒法，也是結果論者勝。他說可以寫心經玫瑰經不拘，雖不知可蘭經可否，但無宗教者也可抄寫唐詩三百首，即係有法無類，寫習大大語錄都有效啦。我寫書法有時一寫就幾小時，連最壞的習慣抽菸也忘了，所以也想過以書法戒煙法，也有介紹朋友，喔，這也是結果論，不管寫什麼，執筆過程是否傳統所謂真確，結果是：專注投入，被迫慢活了好一陣子，心靜，我忘，自然睡得好，吃得好。增強免疫力，減少出街。

李老闆所有開運大法，亦可作如是觀，誰說他不是玄學加哲學加佛學加數學加道學練出來的口訣？結果論者，即係，付費買了抗疫口罩，去他的什麼加持，心情好，自然身體好。

林夕
電郵 :linxiapple@gmail.com